<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-01T22:11:53+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Mia Olea Vettestad</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</subtitle><author><name>Mia Olea Vettestad</name></author><entry><title type="html">Livstegn</title><link href="http://localhost:4000/livstegn/" rel="alternate" type="text/html" title="Livstegn" /><published>2018-05-11T17:32:20+02:00</published><updated>2018-05-11T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/livstegn</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/livstegn/">&lt;p&gt;Heisann! Nå er det en stund siden sist og jeg tenkte at det var på tide å gi lyd fra seg. I dag tidlig fullførte jeg min første eksamen og det gikk helt greit med tanke på at jeg ikke akkurat øvde så mye. Jeg har en til lørdag kveld før den vanskeligste venter tirsdag ettermiddag. Det er skikkelig varmt og fint her, med godt over 30 grader Celsius og det siste jeg vil er å sitte inne og lese, men nå er det heller ikke så frykelig lenge igjen til ferie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min kjære navnsøster og ferdigstuderte (GRATULERER SÅ MYE MED VEL GJENNOMFØRT STUDIE, GRETLAND!!! Du kommer til å være en kjemperessurs i arbeidslivet!) Gretland satte seg på flyet til Norge torsdag morgen og er allerede trygt hjemme på norsk jord (tipper det er en frøken som koser seg med reker nå, ja). Vi hadde en aldri så liten avskjedsmiddag, Grace, Kimberly, Mia og jeg, onsdag kveld. Kimberly og Mia havnet tilfeldigvis her for noen dager siden da de egentlig hadde kjørt seg vill (hvis jeg husker rett, haha). Det kunne ikke vært en bedre “bomtur”, for restauranten/baren de endte opp på var noe virkelig utenom det vanlige. Jeg lar bildene tale for seg og lover å komme sterkere tilbake etter semesterslutt. Da står tross alt tidenes jentetur til LA og ranchferie på agendagen, bra bloggmateriale med andre ord!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/ttu2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/ttu3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/ttu4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="May18" /><summary type="html">Heisann! Nå er det en stund siden sist og jeg tenkte at det var på tide å gi lyd fra seg. I dag tidlig fullførte jeg min første eksamen og det gikk helt greit med tanke på at jeg ikke akkurat øvde så mye. Jeg har en til lørdag kveld før den vanskeligste venter tirsdag ettermiddag. Det er skikkelig varmt og fint her, med godt over 30 grader Celsius og det siste jeg vil er å sitte inne og lese, men nå er det heller ikke så frykelig lenge igjen til ferie.</summary></entry><entry><title type="html">Hjemlengsel</title><link href="http://localhost:4000/hjemlengsel/" rel="alternate" type="text/html" title="Hjemlengsel" /><published>2018-04-26T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-26T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/hjemlengsel</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hjemlengsel/">&lt;p&gt;I skrivende stund er det 19 dager igjen til semesterslutt og 33 dager til jeg vender snuten mot Norge. Det er jo egentlig ikke mange dagene, og det kommer helt sikkert til å gå fort, men akkurat nå, når jeg nærmest sitter og teller timer, så går det irriterende sakte. Jeg vil hjem NÅ. Jeg vil trekke frisk sjøluft gjennom nesen og ned i lungene. Jeg vil nyte et glass med iskaldt vann, rett fra springen. Jeg vil sitte i solveggen på verandaen hjemme, med verdens beste pelsdott på fanget. Jeg vil kjenne vinden rive i håret og salt sjøsprøyt i fjeset, mens vi durer Nøtterøy rundt til havs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/norge5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg vil nyte noen fine sommerdager i Trondheim. Nyte roen i den fine leiligheten min.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/norge2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg vil feire 17.mai ikledd min kjære bunad. Svinge med flagget i rødt, hvitt og blått og gråte en skvett til “Ja, vi elsker”. Jeg vil spise kvikklunsj og gå på fjelltur. Jeg vil løpe bakkeintervaller på Vardås. Kjenne lett sommerregn mot ansiktet. Jeg vil trene på Øya. Spise reker til lunsj. Grille laks til middag. Men jeg sitter enda her på biblioteket på skolen. I Texas. Milevis fra sjø og godt springvann. Milevis fra så mange jeg så gjerne skulle sett hver dag. 3 eksamener og en test venter på meg før jeg kan kaste inn Rottmann (fortså den de som kan, haha) for dette semesteret.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men når jeg våkner i morgen er det bare 32 dager igjen. 32 dager til å dagdrømme om en rusletur ned til Rema for å kjøpe den gode mangosorbet-pinneisen (håper Diplomis fortsatt fører den!). 32 dager som blir så innholdsrike at jeg forhåpentligvis glemmer å telle ned. 32 dager der dere der hjemme kan slurpe i dere så mye springvann dere bare vil, og kanskje ofre meg en liten tanke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hjemlengselen har aldri vært langt unna dette semesteret og det snodige er hvor mye man kan savne de dagligdagse tingene.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><summary type="html">I skrivende stund er det 19 dager igjen til semesterslutt og 33 dager til jeg vender snuten mot Norge. Det er jo egentlig ikke mange dagene, og det kommer helt sikkert til å gå fort, men akkurat nå, når jeg nærmest sitter og teller timer, så går det irriterende sakte. Jeg vil hjem NÅ. Jeg vil trekke frisk sjøluft gjennom nesen og ned i lungene. Jeg vil nyte et glass med iskaldt vann, rett fra springen. Jeg vil sitte i solveggen på verandaen hjemme, med verdens beste pelsdott på fanget. Jeg vil kjenne vinden rive i håret og salt sjøsprøyt i fjeset, mens vi durer Nøtterøy rundt til havs.</summary></entry><entry><title type="html">Crawfish Boil</title><link href="http://localhost:4000/crawfish-boil/" rel="alternate" type="text/html" title="Crawfish Boil" /><published>2018-04-23T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-23T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/crawfish-boil</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/crawfish-boil/">&lt;p&gt;I går, altså søndag, hadde Kimberly skaffet oss billetter til en fraternity’s årlige ferskvannskrepselag, hvis vi skal holde det til morsmålet. De hadde satt ut to langbord som de stadig fylte opp med nykokt kreps. Det luktet utmerket og så meget innbydende ut. Eneste skåret i gleden var at krepesen var kokt med løk, hvitløk og krydder. Masse krydder. Så det ble med to kreps på meg, men opplevelsen var likevel verdt det. Om ikke annet gleder jeg meg enda mer til å komme hjem og spise sjømat så ofte jeg vil. Nå teller jeg dager for fullt og ser så frem til å sette føttene på norsk jord 30.mai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/crawfish2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><summary type="html">I går, altså søndag, hadde Kimberly skaffet oss billetter til en fraternity’s årlige ferskvannskrepselag, hvis vi skal holde det til morsmålet. De hadde satt ut to langbord som de stadig fylte opp med nykokt kreps. Det luktet utmerket og så meget innbydende ut. Eneste skåret i gleden var at krepesen var kokt med løk, hvitløk og krydder. Masse krydder. Så det ble med to kreps på meg, men opplevelsen var likevel verdt det. Om ikke annet gleder jeg meg enda mer til å komme hjem og spise sjømat så ofte jeg vil. Nå teller jeg dager for fullt og ser så frem til å sette føttene på norsk jord 30.mai.</summary></entry><entry><title type="html">Reisebrev - Las Vegas</title><link href="http://localhost:4000/reisebrev-las-vegas/" rel="alternate" type="text/html" title="Reisebrev - Las Vegas" /><published>2018-03-16T16:35:20+01:00</published><updated>2018-03-16T16:35:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reisebrev-las-vegas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reisebrev-las-vegas/">&lt;p&gt;Vi ankom Las Vegas torsdag kveld. Det er to timer tidsforksjell mellom Las Vegas og Lubbock så vi rykket så og si tilbake til avgangstid da føttene traff ørkenjorden i Nevada. Vi tok en uber til hotellet og ble begge målbundet av detaljene på det enorme hotellet. Paris Las Vegas er ikke blant de billigste alternativene, men til gjengjeld er rommene store, badet byr på både badekar og separat dusj, og beliggenheten er upåklagelig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/CF.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fredag 9.3.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fredag startet med en svettefest og såre håndflater. Jeg snakker selvfølgelig om Open 18.3. Det er altså den Crossfit-konkurransen jeg så vidt nevnte for en liten stund tilbake. Hver torsdag (natt til fredag norsk tid) slippes økten som må gjennomføres innen mandag kveld. Jeg besøkte The Strip Crossfit, veldig hyggelig gjeng selvom økten var en konkurranseøkt verdig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deretter spiste vi frokost/lunsj på Mon Ami Gabi, som er en av flere restauranter i Paris’ første etasje. Frangriaen de serverer der kan anbefales på det varmeste!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01045.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01047.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etter litt (mye) mat i magen vandret vi nedover verdenskjente the Strip. Bildet under viser innsiden av New York New York. Et hotell som de fleste andre i Las Vegas, også inneholder et casino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01085.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_paris.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bildet over viser innsiden av Paris Las Vegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01065.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De har det meste i Vegas, selv en Coca Cola-butikk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01072.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Og selvfølgelig en M&amp;amp;M’s-butikk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_forest1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_forest2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På kvelden spiste vi middag på Bubba Gump, selvfølgelig en spin-off fra filmen om Forest Gump. Jeg fikk endelig i meg litt sjømat, og selvom det ikke kan måles med norsk kvalitet, var det likevel godt. Deretter bar det videre til Luxor og Mindfreak med Criss Angel. Det var et spektakulært show og kan virkelig anbefales!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1413.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1415.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lørdag og søndag tilbrakte vi i Grand Canyon, Arizona, så et eget innlegg kommer snart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mandag 12.3.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dagen startet med frokost på Bellagio. Litt stiv pris, men fryktelig godt. Hvem får vel ikke vann i munnen av bildet under?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_belagiobf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nam nam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01344.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det kan virke som at Bellagio er inspirert av kirsebærblomstringen i Japan i disse dager, for rett ved hotellets resepsjon åpnet det seg en parktfull botanisk hage foran oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01343.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01338.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deretter bar turen nedover the Strip (i motsatt retning av der vi gikk på fredag) og plutselig var vi i Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01379.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venetian Las Vegas. Et aldri så lite Venezia midt i ørkenen i Nevada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01390.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det skal i hvert fall ikke stå på spektakulær arkitektur og utsmykning!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi startet mandagen relativt tidlig (jeg med CrossFit klokken 7AM), så da klokken bikket 14 hadde vi allerede fått trasket nok for en stund og vi bestemte oss derfor for å nyte de varme solstrålene fra bassengkanten på Paris. Jeg fikk til og med et aldri så lite bikiniskille, meget fornøyd med det, altså, haha! På kvelden dro vi innom Hard Rock Cafè og Excalibur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01423.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01433.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tirsdag 13.3.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flyet vårt gikk 14:50, men før det rakk vi en god frokost på Mon Ami Gabi og en snarvisitt innom sjokoladefontenen på Bellagio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_choco.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tirsdagens fangst!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_choco2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Vegas er en veldig spennende og annerledes by, men to fulle dager holder nok i massevis. Jeg er jo ikke akkurat en storgambler (brukte den svimlende sum av $1 på enarmet baditt) av meg, men det er gøy å vandre gatelangs og beundre hotellene, casionene og se på alle menneskene som vandrer i sin egen verden. Det burde kanskje nevnes at Cannabis er legalisert (det luktes, for å si det mildt) og det er ikke få som går rundt med store plastrør fulle av sterk margarita. Men for all del, absolutt en by verdt å besøke, bare kanskje ikke for de aller minste. Las Vegas er som en oase for voksne, en eventyrverden der mange grenser kanskje er tøyd litt lenger enn det de er hjemme.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="March18" /><category term="Spring Break" /><category term="Reisebrev" /><category term="Las Vegas" /><summary type="html">Vi ankom Las Vegas torsdag kveld. Det er to timer tidsforksjell mellom Las Vegas og Lubbock så vi rykket så og si tilbake til avgangstid da føttene traff ørkenjorden i Nevada. Vi tok en uber til hotellet og ble begge målbundet av detaljene på det enorme hotellet. Paris Las Vegas er ikke blant de billigste alternativene, men til gjengjeld er rommene store, badet byr på både badekar og separat dusj, og beliggenheten er upåklagelig.</summary></entry><entry><title type="html">Spring Break</title><link href="http://localhost:4000/spring-break/" rel="alternate" type="text/html" title="Spring Break" /><published>2018-03-16T16:32:20+01:00</published><updated>2018-03-16T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/spring-break</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/spring-break/">&lt;p&gt;Heisann! Det ble en litt lenger pause enn planlagt, men pytt sann. Her er spring break i gang for fullt (og faktisk snart over) og jeg har rukket å besøke to nye stater siden sist. Av bildene å dømme er det kanskje ikke så vanskelig å gjette hvilke?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01109.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Trommevirvel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01212.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har selvfølgelig vært i Nevada, hvor ingen ringere enn Las Vegas ligger, og i Arizona og besøkt selveste Grand Canyon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_belagio.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_eiffel.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det øverste bildet viser det parktfulle hotellet Bellagio som ligger rett over gaten fra hotellet vi bodde på, Paris. De har ikke spart på rekvisittene for å gi gjestene en følelse av å være i den franske hovedstaden. Selv et Eiffeltårn (riktignok bare halvparten så høyt som det i Europas Paris) pryder hotellets fasade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har godt over 400 bilder og denne hjemmesnekrede siden er jo ikke akkurat en reser på bildeopplastning, så jeg har tenkt til å dele et reisebrev fra Las Vegas og et fra Grand Canyon. Hvis du skulle forville deg over dammen kan det jo tenkes at du dropper innom i hvert fall et av stedene, så kanskje jeg kan være til inspirasjon? Uansett, jeg håper dere der hjemme begynner å bli klare for påskeferien som er like rundt hjørne. Her i Texas kan jeg i hvert fall love at det sitter en siklende student som håper på et forsinket påskeegg i mai (gjerne med påskemarsipan fra Freia, fargepletter fra Hval og Anthon Berg sjokolade- og marsipanegg). Det kan jo tenkes at selveste påskeharen titter innom, vi krysser fingrene!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="March18" /><category term="Spring Break" /><summary type="html">Heisann! Det ble en litt lenger pause enn planlagt, men pytt sann. Her er spring break i gang for fullt (og faktisk snart over) og jeg har rukket å besøke to nye stater siden sist. Av bildene å dømme er det kanskje ikke så vanskelig å gjette hvilke?</summary></entry><entry><title type="html">Hjemreisen</title><link href="http://localhost:4000/hjemreisen/" rel="alternate" type="text/html" title="Hjemreisen" /><published>2018-02-21T16:32:20+01:00</published><updated>2018-02-21T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/hjemreisen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hjemreisen/">&lt;p&gt;Det er kanskje bare februar og fortsatt vinter, i hvert fall i visse deler av verden, men det er faktisk minusgrader her i dag så vinteren kan kaste sin kalde kappe over Texas også. Nok avsporing, som jeg sa (skrev), så har vi kun kommet til årets andre måned, allikevel har jeg mai og den siste vårmåneden i sikte. Det er jo ingen hemmelighet at det var litt ekstra tøft å reise tilbake etter en litt for fin juleferie, men nå som hjemreisen faktisk er booket, så føles det ikke så fryktelig lenge til mai likevel. Før den tid står jo også Spring Break og et besøk fra Bendik for tur, så det går nok rimelig fort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/los-angeles.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men nå var det altså hjemreisen jeg skulle dele med dere. Jeg har min siste eksamen på siste mulige eksamensdag, 15.mai. Nokså tidlig i forhold til alle tidligere år i min snart 17-årige skolekarriere, så jeg klager ikke! Allerede på selveste grunnlovsdagen forlater jeg Lubbock for denne gang, og faktisk også Texas, og besøker Los Angeles. Til min store glede oppdaget jeg sent i forrige uke at selveste Taylor Swift spiller konsert i Pasadena, en times kjøretur unna LA 18. og 19.mai, så jeg er rimelig sikker på at jeg skal sikre meg en billett til en av dagene. For utenom en snartur innom Pasadena satser jeg på innholdrike og solfylte feriedager, si gjerne i fra hvis du har noen tips! Hollywood-skiltet må i hvert fall vies et besøk, i tillegg til noen av de kjente strendene langs vestkysten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Så, 22.mai reiser jeg innover i landet igjen, til Denver, der mitt store cowboy(girl)-eventyr starter 23.mai. Det har dere jo allerede hørt en del om, ikke at jeg kan love at jeg ikke skal nevne det igjen før mai, men agendaen for dagene frem til 27.mai har jo vært spirket en liten stund allerede. Men, jeg gir meg ikke helt enda. Rett etter ranch-ferien flyr jeg til San Francisco, der jeg skal tilbringe mine to siste dager i Statene for denne gang. Klokken 16, lokal tid, den 29.mai setter jeg meg på et direktefly til Oslo og krysser fingrene for at Narvesen på Gardemoen har bacon-pølsa klar når jeg lander dagen etter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LA.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg gleder meg til alle opplevelsene jeg har i vente, og skal selvfølgelig dele de med dere!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kilder&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Golden_Gate_Bridge_seen_from_the_Presidio_in_San_Francisco_42.jpg&quot;&gt;Bilde 1: Golden Gate Bridge&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.picserver.org/images/highway/cities/los-angeles.jpg&quot;&gt;Bilde 2: Los Angeles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Echo_Park_Lake_with_Downtown_Los_Angeles_Skyline.jpg&quot;&gt;Bilde 3: Los Angeles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="February18" /><summary type="html">Det er kanskje bare februar og fortsatt vinter, i hvert fall i visse deler av verden, men det er faktisk minusgrader her i dag så vinteren kan kaste sin kalde kappe over Texas også. Nok avsporing, som jeg sa (skrev), så har vi kun kommet til årets andre måned, allikevel har jeg mai og den siste vårmåneden i sikte. Det er jo ingen hemmelighet at det var litt ekstra tøft å reise tilbake etter en litt for fin juleferie, men nå som hjemreisen faktisk er booket, så føles det ikke så fryktelig lenge til mai likevel. Før den tid står jo også Spring Break og et besøk fra Bendik for tur, så det går nok rimelig fort.</summary></entry><entry><title type="html">Ukas babling</title><link href="http://localhost:4000/ukas-babling/" rel="alternate" type="text/html" title="Ukas babling" /><published>2018-02-19T16:32:20+01:00</published><updated>2018-02-19T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/ukas-babling</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ukas-babling/">&lt;p&gt;Hei og god mandag! Nå skal jeg straks hive meg på sykkelen for ukens første forelesning før jeg har en aldri så liten eksamen. Fortsatt er det relativt rolig på skolefronten (men må være forsiktig med å nevne det for ofte så det ikke går troll i ord), så jeg får stort sett presset inn så mange treningsøkter som jeg ønsker. Og når vi først snakker (skriver) om trening, jeg har akkurat meldt meg på CorssFit Open, som er en internasjonal crossfit-konkurranse for alt fra mosjonister til verdenseliten. Den starter allerede på torsdag og varer frem til 26.mars. Det blir nok melkesyrefest, så jeg sitter her med litt blandede følelser. Men bare fordi noe er ukomfortabelt, betyr det ikke at det er en god grunn til å stå over, eller hva?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1266.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Over til bildene jeg har valgt å illustrere dette innlegget med: lørdag kveld ble jeg sittende litt for lenge oppe, men hei, det er jo ikke hver dag skigutta løper inn til OL-gull i stafett. Tidligere på kvelden dro Kimberly, Mia og jeg til David og Sam og spilte Cards Against Humanity, noe jeg forøverig tapte med glans. OL gikk i bakgrunnen og Mia2 fikk mast seg til å se stafetten da klokken bikket midnatt. Vi måtte rikitgnok kaste inn håndkleet og se resten hjemme da ingen av amerikanerne viste særlig interesse for skigåingen halvveis inn i Sundbys etappe. Forståelig nok det, de var jo ikke en gang med i kampe om medalje, si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1245.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onsdag forrige uke var det Valentine’s Day og jeg ble overrasket av min kjære med blomster og bamse på døren. Tusen takk! Ha en fortsatt fin mandag, så snakkes vi plutselig!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="February18" /><summary type="html">Hei og god mandag! Nå skal jeg straks hive meg på sykkelen for ukens første forelesning før jeg har en aldri så liten eksamen. Fortsatt er det relativt rolig på skolefronten (men må være forsiktig med å nevne det for ofte så det ikke går troll i ord), så jeg får stort sett presset inn så mange treningsøkter som jeg ønsker. Og når vi først snakker (skriver) om trening, jeg har akkurat meldt meg på CorssFit Open, som er en internasjonal crossfit-konkurranse for alt fra mosjonister til verdenseliten. Den starter allerede på torsdag og varer frem til 26.mars. Det blir nok melkesyrefest, så jeg sitter her med litt blandede følelser. Men bare fordi noe er ukomfortabelt, betyr det ikke at det er en god grunn til å stå over, eller hva?</summary></entry><entry><title type="html">Godt og blandet</title><link href="http://localhost:4000/godt-og-blandet/" rel="alternate" type="text/html" title="Godt og blandet" /><published>2018-02-11T16:32:20+01:00</published><updated>2018-02-11T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/godt-og-blandet</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/godt-og-blandet/">&lt;p&gt;Hei og god søndag! Jeg hadde, sikkert i likhet med resten av Norges befolkning, skyhøy puls i de sene nattetimer tidligere i dag. For en 30km, virkelig et OL verdig med det spenningsnivået. Jeg har ikke gjort så frykelig mye spennende denne helgen. I går møtte jeg opp på crossfit-senteret allerede klokken 8 for å være med på et kurs i hoppetau-teknikk før det brakte løs med en vanlig crossfitøkt klokken 10. Deretter ble det litt jobbing med skole før Mia og jeg tok en tur på kjøpesenteret litt utpå kvelden og spiste middag like ved. Jeg var fryketlig trøtt da klokken nærmet seg 22, men måtte holde øynene åpne slik at jeg fikk med meg litt langrenn før jeg tok kvelden, og jaggu meg ble det verdt det!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bildet over her er fra forrige semester, nærmere bestemt fra 1.desember da den 59. årlige Carol of Lights ble holdt på Texas Tech. De dekorerte hele campus med lys i ukene før jul og tente det hele 1.desember. Selve tenningen ble det gjort stor stas på og det var virkelig fint å få med seg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0010.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0013.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guns Up!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0016.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0017.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fredagen startet jeg ute i finværet (gradestokken krøp faktisk opp til hele 24 grader Celsius i løpet av dagen) med en joggetur ute. Det er så rart at det bare er februar og likevel så fint og varmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forrige semester var det fotball-sesong, dette semesteret er det basket som står for tur. Mia og jeg så på en hjemmekamp for noen uker tilbake, der Texas Tech vant mot Oklahoma State Cowboys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dette innlegget ble en god smørje av tilbakeblikk og babling fra min side. Som dere kanskje har merket, så prøver jeg å oppdatere dere litt oftere dette semesteret. Hverdagen her i Lubbock er jo ikke så fryktelig innholdsrik hele tiden, men det er jo ikke bare de få, store begivenhetene jeg vil dele, men også de mange små. Jeg håper dere nyter morsdag og fastelaven (skrives vel egentlig fastelavn, men det klarer jeg liksom aldri akseptere) der hjemme. Jeg skulle gitt så mye for en skikkelig stor, hjemmelaget fastelavensbolle med hjemmepisket krem og mammas hjemmerørte bringebærsyltetøy (hjemmelaget lenge leve, haha). Men det kan jeg vel kanskje få når jeg setter føttene på norsk jord, 30.mai, eller hva mamma og pappa? Legg gjerne hjemmelagde vafler, baconpølse og ferske kreps (eventelt reker, skal ikke være for kravstor, si) til bestillingen, takk! Og kaldt, frisk vann fra springen! Som jeg savner det, haha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nei, nå har jeg fått nok vann i munnen for en stund. Nyt resten av søndagskvelden og kickstart uken i morgen! Vi snakkes plutselig!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="February18" /><summary type="html">Hei og god søndag! Jeg hadde, sikkert i likhet med resten av Norges befolkning, skyhøy puls i de sene nattetimer tidligere i dag. For en 30km, virkelig et OL verdig med det spenningsnivået. Jeg har ikke gjort så frykelig mye spennende denne helgen. I går møtte jeg opp på crossfit-senteret allerede klokken 8 for å være med på et kurs i hoppetau-teknikk før det brakte løs med en vanlig crossfitøkt klokken 10. Deretter ble det litt jobbing med skole før Mia og jeg tok en tur på kjøpesenteret litt utpå kvelden og spiste middag like ved. Jeg var fryketlig trøtt da klokken nærmet seg 22, men måtte holde øynene åpne slik at jeg fikk med meg litt langrenn før jeg tok kvelden, og jaggu meg ble det verdt det!</summary></entry><entry><title type="html">Kom mai du skjønne milde</title><link href="http://localhost:4000/kom-mai-du-skjonne-milde/" rel="alternate" type="text/html" title="Kom mai du skjønne milde" /><published>2018-02-08T16:32:20+01:00</published><updated>2018-02-08T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/kom-mai-du-skjonne-milde</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kom-mai-du-skjonne-milde/">&lt;p&gt;Jeg må med ujevne mellomrom klype meg selv i armen og sjekke mail-innboksen atter en gang. Bare for å være helt sikker. Jeg er våken. Dette er ikke en drøm. Min største barndomsdrøm er faktisk booket og i ferd med å bli virkelig. Kan vi ikke bare spole frem til 23.mai da dere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 dager i slutten av mai skal jeg, uten å kjenne noen, bo på en vaskekte ranch to timer unna Denver, Colorado. Det er en såkalt working ranch, noe som vil si at besøkende får ta del i den daglige driften på gården. Fra hesteryggen. Det finnes vel ikke en bedre måte å starte sommerferien på, eller hva?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0741_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I mellomtiden lar jeg dere, så vel så mye som meg selv, få drømme dere bort i bildene Bendik tok da vi besøkte Los Cedros Ranch i oktober. Jeg gleder meg så mye at jeg nesten sprekker, og lover selvfølgelig å dele hvert eneste øyeblikk med dere når den tid kommer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC0751_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0734_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bootsene er i boks, nå mangler bare hatten. Kom mai, du skjønne, milde!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="February18" /><summary type="html">Jeg må med ujevne mellomrom klype meg selv i armen og sjekke mail-innboksen atter en gang. Bare for å være helt sikker. Jeg er våken. Dette er ikke en drøm. Min største barndomsdrøm er faktisk booket og i ferd med å bli virkelig. Kan vi ikke bare spole frem til 23.mai da dere?</summary></entry><entry><title type="html">Siden sist</title><link href="http://localhost:4000/siden-sist/" rel="alternate" type="text/html" title="Siden sist" /><published>2018-01-31T16:32:20+01:00</published><updated>2018-01-31T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/siden-sist</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/siden-sist/">&lt;p&gt;Hei! Akkurat nå sitter jeg på skolen og jobber med en innlevering i advanced dynamics, og det er pent sagt vanskelig. Det er allerede onsdag og det nærmer seg snart 100 dager til jeg igjen kan sette foten i landet jeg nå har innsett at jeg ikke vil flytte fra igjen. Uansett, nok patriotisme for i dag. Siden sist har jeg trent en god del. Forrige uke var det særdeles rolig på skolefronten og jeg fikk presset inn 6 crossfitøkter og 1 intervalløkt. Denne uken blir det nok litt mindre, men jeg må få opp løpelysten hvis jeg skal stille i Kristinaløpet i juni. Været har vært varmt og solfylt og i går spilte Mia og jeg tennis for andre gang her nede. Jeg har, til min store sorg, ikke på mirakuløst vis blitt et tennistalent over natten (eller semesteret), men gøy var det likevel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slenger med noen gamle bilder fra en alle tiders juleferie da jeg ikke har vært så flink til å knipse nye i det siste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00869_k.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slik ble resultatet da jeg prøvde å fange raketter med kameralinsen nyttårsaften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00847_k.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mine vakre venner på julemarked i Oslo lille julaften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg håper dere der hjemme har en fin lillelørdag! Vi snakkes plustelig!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="January18" /><summary type="html">Hei! Akkurat nå sitter jeg på skolen og jobber med en innlevering i advanced dynamics, og det er pent sagt vanskelig. Det er allerede onsdag og det nærmer seg snart 100 dager til jeg igjen kan sette foten i landet jeg nå har innsett at jeg ikke vil flytte fra igjen. Uansett, nok patriotisme for i dag. Siden sist har jeg trent en god del. Forrige uke var det særdeles rolig på skolefronten og jeg fikk presset inn 6 crossfitøkter og 1 intervalløkt. Denne uken blir det nok litt mindre, men jeg må få opp løpelysten hvis jeg skal stille i Kristinaløpet i juni. Været har vært varmt og solfylt og i går spilte Mia og jeg tennis for andre gang her nede. Jeg har, til min store sorg, ikke på mirakuløst vis blitt et tennistalent over natten (eller semesteret), men gøy var det likevel.</summary></entry></feed>