<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-06-16T23:05:40+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Mia Olea Vettestad</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</subtitle><author><name>Mia Olea Vettestad</name></author><entry><title type="html">Godt nytt år!</title><link href="http://localhost:4000/godt-nytt/" rel="alternate" type="text/html" title="Godt nytt år!" /><published>2017-12-31T16:32:20+01:00</published><updated>2017-12-31T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/godt-nytt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/godt-nytt/">&lt;p&gt;Hei! Jeg håper dere nyter siste rest av 2017 med hvilepuls og godt selskap. Jeg har børstet støv av mine ikke-så-mye-å-skryte-av-skiferdigheter to dager på rad, med slalåm i går og langrenn i dag. Gradestokken har vist ned mot -15°C, men det finnes jo ikke dårlig vær, bare dårlig klær, ikke sant? 2018 ønskes velkommen fra min side på Kvitfjell, med min kjære B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/bendik3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/kvitfjell1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/kvitfjell2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/bendik2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uansett så ville jeg bare titte innom og ønske deg og dine et godt nytt år!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="December17" /><category term="Christmas" /><summary type="html">Hei! Jeg håper dere nyter siste rest av 2017 med hvilepuls og godt selskap. Jeg har børstet støv av mine ikke-så-mye-å-skryte-av-skiferdigheter to dager på rad, med slalåm i går og langrenn i dag. Gradestokken har vist ned mot -15°C, men det finnes jo ikke dårlig vær, bare dårlig klær, ikke sant? 2018 ønskes velkommen fra min side på Kvitfjell, med min kjære B.</summary></entry><entry><title type="html">En kort oppdatering</title><link href="http://localhost:4000/en-kort-oppdatering/" rel="alternate" type="text/html" title="En kort oppdatering" /><published>2017-11-11T16:32:20+01:00</published><updated>2017-11-11T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/en-kort-oppdatering</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/en-kort-oppdatering/">&lt;p&gt;Hei! Bildet under beskriver ganske godt hvordan jeg har det akkurat nå. Jeg er sliten og vil slippe alt jeg har i hendene og sette meg på første fly hjem. Men nå er det bare 4 små uker igjen og så er jeg jammenmeg halvveis i 4.klasse. Hjelp! Uansett, selv om skolearbeidet spiser meg opp i disse dager så lever jeg forsatt på en (eksosforurenset) rosa sky etter crossfitkonkurransen. Og ikke bare det, for snart en uke siden klarte jeg å ta min aller første stricte pull-up noensinne. Det var en rimelig stolt Mia som syklet hjem fra trening da, skal jeg si dere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/Workout2NR-13.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/Workout2NR-16.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akkuart nå sitter jeg på skolen (ja, det er søndag, men jeg var på skolen i hele går også, så helgefølelsen får vente til desember). Jeg har fire prosjekter som må fullføres før semesterslutt, så det er mildt sagt nok å styre med. Jeg håper riktignok at neste semester blir litt lettere da jeg kun skal ha to ingeniørfag og to ikke-tekniske emner. Det minner meg foresten på at jeg må bestemme meg for det siste ingeniøremnet snart. Det er bare det at nesten ingen av fagene jeg helst vil ha ikke er tilgjengelige og jeg er veldig ubselutsom når ting ikke går helt etter planen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nå må jeg komme meg tilbake til 10 XOR-komponenter og LabVIEW. Vi snakkes!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="November17" /><summary type="html">Hei! Bildet under beskriver ganske godt hvordan jeg har det akkurat nå. Jeg er sliten og vil slippe alt jeg har i hendene og sette meg på første fly hjem. Men nå er det bare 4 små uker igjen og så er jeg jammenmeg halvveis i 4.klasse. Hjelp! Uansett, selv om skolearbeidet spiser meg opp i disse dager så lever jeg forsatt på en (eksosforurenset) rosa sky etter crossfitkonkurransen. Og ikke bare det, for snart en uke siden klarte jeg å ta min aller første stricte pull-up noensinne. Det var en rimelig stolt Mia som syklet hjem fra trening da, skal jeg si dere.</summary></entry><entry><title type="html">Phil and the Phresman</title><link href="http://localhost:4000/phil-and-the-phresman/" rel="alternate" type="text/html" title="Phil and the Phresman" /><published>2017-10-31T16:32:20+01:00</published><updated>2017-10-31T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/phil-and-the-phresman</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/phil-and-the-phresman/">&lt;p&gt;Nå har det gått en god stund siden sist jeg lot høre fra meg. Det er ikke fordi jeg ikke vil, men fordi jeg har slitt med å finne tid. Så hvor skal jeg begynne? Vi har utvidet jentekollektivet med en firbeint frøken på 1 år. Jeg har slitt meg gjennom to midterms og en midtermpresentasjon og enda venter en presentasjon i morgen. Utallige timer har gått med til skolearbeid, hvor produktive de har vært får være en annen sak. Sist men ikke minst, jeg har deltatt på min første crossfit-konkurranse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/diana_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er sikkert flere av dere som drar på smilebåndet nå, for ja, jeg har klart å overtale min hundefrelse roommate til å være fosterhjem for en skjønn rødtopp. Hun flyttet inn forrige onsdag og oppfører seg stort sett strålende. Jeg har selvfølgelig latt meg friste av tanken på å adoptere Callie, men fornuften slo raskt inn (så ingen grunn til hjerteinfarkt nå, Pusur. Ingen skal invadere kongeriket ditt.) og jeg kan herved konstatere, svart på hvitt, at jeg ikke skal troppe opp på Gardemoen med kattebur på slep i midten av desember. Og ja, når vi først er inne på det. Flybilletter hjem er bestilt og jeg vender snuten hjem allerede 12.desember.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/team_night.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Midtermene har vært tidkrevende nok som de er, de fortjener så absolutt ikke å få et eget avsnitt viet til seg, så de hopper vi glatt over. Nightmare on Mac Davis derimot! Hva er dette tenker du kanskje? Jo, det viste seg at crossfit-senteret jeg trener på arrangerer en årlig konkurranse rundt Halloween. Det er en lavterskelkonkurranse og i år hadde de tre kategorier: scaled (her stilte jeg og laget mitt Phil and the Phresman (mer og navngivingen senere)), rx’d (de skikkelig sterke) og masters (for de over 35).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/paladin_day1_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/paladin_day1_2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg kjente ikke så mange som skulle være med på konkurransen (rettere sagt ingen), så treneren min satt meg opp med et lag som trengte en jente til. Hvert lag besto av 2 kvinnelige utøvere og to mannlige, og i vårt tilfelle var det kun Phil som hadde konkurrert før, derav navnet. Og for en opplevelse! Synkroniserte wallballs gjør jeg ikke frivillig igjen med det første, ei heller synkroniserte burpees, men jeg hadde det faktisk så gøy at jeg allerede har lovet meg selv en gjentagelse neste år. Så fremtidige Mia: Hvis du er stresset over alt skolearbeidet og sier til deg selv at du ikke kan dra, husk at du lovte deg selv for ett år siden at denne konkurransen er verdt det!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/callie.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/snatch.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="October17" /><category term="CrossFit" /><summary type="html">Nå har det gått en god stund siden sist jeg lot høre fra meg. Det er ikke fordi jeg ikke vil, men fordi jeg har slitt med å finne tid. Så hvor skal jeg begynne? Vi har utvidet jentekollektivet med en firbeint frøken på 1 år. Jeg har slitt meg gjennom to midterms og en midtermpresentasjon og enda venter en presentasjon i morgen. Utallige timer har gått med til skolearbeid, hvor produktive de har vært får være en annen sak. Sist men ikke minst, jeg har deltatt på min første crossfit-konkurranse.</summary></entry><entry><title type="html">Når det utenkelige skjer</title><link href="http://localhost:4000/naar-det-utenkelige-skjer/" rel="alternate" type="text/html" title="Når det utenkelige skjer" /><published>2017-10-12T17:32:20+02:00</published><updated>2017-10-12T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/naar-det-utenkelige-skjer</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/naar-det-utenkelige-skjer/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mandag kveld ble lille Lubbock vitne til en forferdelig tragedie da en student skjøt og drepte en Texas Tech politmann på campus. Han løp fra åstedet og ble først tatt drøye 90 minutter senere. Campus gikk i lockdown. Store politistyrker ble tilkalt. En kone og to døtre fikk aldri pappa hjem. Tirsdag kveld ble det holdt minnestund på Memorial Circle. Mia, Grace og jeg dro. Det var vondt og vakkert på samme tid.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg kan ikke se deg i øynene,
Kan ikke møte blikket ditt.
Den sorgen du bærer,
Jeg &lt;em&gt;ser&lt;/em&gt; den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blikket festes til bakken,
Til brostein og grønt gress.
Den smerten du kjenner,
Jeg kan &lt;em&gt;føle&lt;/em&gt; den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det kunne vært deg.
Det kunne vært dem
Som ikke fikk pappa hjem.
Jeg &lt;em&gt;vet&lt;/em&gt; at du vet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flagget svaier på halv stang,
Stillheten er god og vond.
Blomster får nye hjem,
Det vi &lt;em&gt;gir&lt;/em&gt; dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sort for sorg,
Blått for ham som ikke
Er mer.
Vi &lt;em&gt;forstår&lt;/em&gt; det ikke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men jeg løfter blikket,
Mine øyne streifer dine.
Den sorgen du bærer,
Jeg &lt;em&gt;ser&lt;/em&gt; den.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="October17" /><summary type="html">Mandag kveld ble lille Lubbock vitne til en forferdelig tragedie da en student skjøt og drepte en Texas Tech politmann på campus. Han løp fra åstedet og ble først tatt drøye 90 minutter senere. Campus gikk i lockdown. Store politistyrker ble tilkalt. En kone og to døtre fikk aldri pappa hjem. Tirsdag kveld ble det holdt minnestund på Memorial Circle. Mia, Grace og jeg dro. Det var vondt og vakkert på samme tid.</summary></entry><entry><title type="html">Naive nordmenn</title><link href="http://localhost:4000/naive-nordmenn/" rel="alternate" type="text/html" title="Naive nordmenn" /><published>2017-10-02T17:32:20+02:00</published><updated>2017-10-02T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/naive-nordmenn</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/naive-nordmenn/">&lt;p&gt;Selv om verden for det meste føles liten, selv om vi stadig får følelsen av at vi kommer nærmere hverandre, at jordkloden nærmest krymper, så merker jeg at det er forskjeller, noe som skiller oss fra hverandre. Ulike nasjoner ser verden med ulike øye, i hvert fall deler av den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;For hva sier du til amerikanere når de spør om våpenloven i Norge? Hvordan forklarer du at det norske politiet vanligvis ikke bærer våpen? At strafferammen i teorien er på 21 år? Eller at innsatte har stemmerett?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Til tider er det vanskelig, ja, til og med slitsomt, å skulle forklare, argumentere, prøve å gjenspeile den norske oppfattelsen av demokrati. Men det er så utrolig viktig. Bare fordi noe er kjent og trygt, betyr det ikke nødvendigvis at det er den rette måten å gjøre det på. Eller rettere sagt, den eneste rette måten å drive et samfunn på.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ikke bare prøver jeg å lære mine nye bekjentskaper om hvordan vi nordboere tenker, jeg hjelper også meg selv i søken etter forståelse. Hvorfor kan jeg kalle Norge hjem og være stolt av det?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som min kloke roomie påpekte, så det er nok noe i den fundamentale mentaliteten som skiller Amerika fra Norge. For her, i verdens tredje mest folkerike land, er en av de mest fundamentale grunnsteinene troen om at du er din egen lykkes smed, ansvarlig for ditt eget liv, på godt og vondt. Oppe i nord, i landet som troner på 120. plass, står derimot visjonen om et fellesskap som fanger alle, sterkest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Det gjenspeiles i kriminalpolitikken, i helsepolitikken, i selve samfunnets grunnmur – Grunnloven.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norge styrer Norge best, Amerika vet best hvordan Amerika burde drives. Globaliseringen, stadig flere likheter, beriker oss, men det gjør også ulikhetene, det unike som gjør nasjon til nasjon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Likevel, på en dag som denne, der kruttrøyken for lengst er forduftet fra Las Vegas’ gater, men eimen av den henger igjen som en mørk kappe over hele landet, vier jeg en ekstra tanke til våpendebatten. Aftenposten postet en artikkel om våpenlovene i Amerika, særlig rettet mot de spesifikke lovene i Las Vegas, der de kan bære synlige våpen uten lisens. For en naiv nordmann som meg er det helt fjernt at sivile skal kunne bære våpen til annet enn på jakt og på en skytebane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Men hva hvis det utenkelige først skjer? Noen åpner ild.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da er sannsynligheten stor for at noen andre i folkemengden også er bevæpnet og kan svare. De har mulighet til å begrense skadeomfanget fordi de kan gripe inn umiddelbart. Vissheten om at alle i prinsippet kan være bevæpnet kan også virke preventivt. Trekker du våpen mot noen, risikerer du også at noen retter munningen mot deg. Det gir en helt egen kollektiv beskyttelsesevne politiet aldri kan oppnå.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg er fremdeles skremt av tanken om at alle i prinsippet kan bære våpen i landet jeg skal kalle hjem det kommende skoleåret. Men jeg har likevel lettere for å forstå argumentene for våpenloven som føres her. Jeg er ikke lenger en naiv nordmann i naive Norge. Øynene jeg ser verden med trenger et annet syn for å forstå. Og det tror jeg at jeg begynner å gjøre. Forstå. Så får det være en annen sak om jeg er enig i det jeg ser eller ikke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg er ikke her for å rette pekefingeren mot alt jeg måtte finne meg uenig i. Jeg er her for å lære, for å forstå hvordan verden fungerer (eller i det minste deler av den). Jeg er her for å lettere kunne ta begrunnede beslutninger for meg selv og fremtiden, for å lettere kunne ta beslutninger som også vil gavne mine medmennesker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jeg er her for å forstå verden litt bedre. For jeg skyller verden såpass.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.aftenposten.no/verden/i/Mzkx0/-Hvis-vi-ikke-skal-snakke-om-vapenkontroll-etter-Las-Vegas_-nar-skal-vi-gjore-det-da&quot;&gt;Aftenposten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="October17" /><summary type="html">Selv om verden for det meste føles liten, selv om vi stadig får følelsen av at vi kommer nærmere hverandre, at jordkloden nærmest krymper, så merker jeg at det er forskjeller, noe som skiller oss fra hverandre. Ulike nasjoner ser verden med ulike øye, i hvert fall deler av den.</summary></entry><entry><title type="html">Los Cedros Ranch</title><link href="http://localhost:4000/los-cedros-ranch/" rel="alternate" type="text/html" title="Los Cedros Ranch" /><published>2017-10-02T17:32:20+02:00</published><updated>2017-10-02T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/los-cedros-ranch</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/los-cedros-ranch/">&lt;p&gt;Jeg er i lykkerus! ENDELIG fikk jeg teste western fra hesteryggen og det var helt utrolig! Dagen har jeg tilbragt på en nydelig ranch kalt Los Cedros Ranch med Bendik og mitt nye bekjentskap, Doc.  Han er en trivelig, eldre herremann av typen Quarter horse, en erkeekte amerikaner med andre ord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi startet seansen med en liten innføring i ridestilen de er mest kjent for her i statene: western. Mye skiller seg fra min (litt rustne, men lett å lokke frem) autopilot. For det første er hestene trent til å lystre trykk på øvre del av halsen, og ikke fra bittet slik den engelske stilen gjerne krever. Dernest rir de med mye slake tøyler i ÈN hånd og ikke to slik jeg er vandt med. Hestene er vanligvis ikke like følsomme til trykk fra setet som min Tamtan var, men nå skal det jo nevnes at han var over gjennomsnittet vàr på beskjeder, tross engelskinnridd å være.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0736_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0741_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0739_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etter litt justering av stigbøyler (og for min del korrigering av en hviskende autopilot bakerst i hjernebarken) og fasinasjon av det mer omfattende saltøyet var vi klare for å sette kursen mot okseinnhegningen og Palo Duro Canyon. Det viste seg at en av våre to guider hadde vært i Norge for to somre siden og praten fløt lett. Tross Doc’s noe høye alder hadde han ingen planer om å bli forbigått og han skrittet raskt av sted i et behagelig tempo. Det må riktignok nevnes at jeg har vært borti mer energifylte alpha-vallaker enn denne karen (&lt;em&gt;kremt, Tamtan&lt;/em&gt;) og det passet meg utmerket at han ikke hadde store planer om å stikke av. Ikke har jeg sittet på en hesterygg de siste fem årene, ei heller er jeg særlig utlært når det gjelder westerstilen, så at han var litt mindre eksplosiv enn jeg først fikk inntrykk av gjorde meg ingenting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_00676_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0743_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0462_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0478_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0464_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0486_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lunsj på Big Texan, Amarillo, en halvtimes kjøretur fra ranchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0459_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En litt trøtt kar på starten av en utrolig tur!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC_0751_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tusen takk for en veldig innholdsrik bursdagsgave, B!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="October17" /><category term="Ranch" /><summary type="html">Jeg er i lykkerus! ENDELIG fikk jeg teste western fra hesteryggen og det var helt utrolig! Dagen har jeg tilbragt på en nydelig ranch kalt Los Cedros Ranch med Bendik og mitt nye bekjentskap, Doc. Han er en trivelig, eldre herremann av typen Quarter horse, en erkeekte amerikaner med andre ord.</summary></entry><entry><title type="html">Crofoot Ranch</title><link href="http://localhost:4000/crofoot-ranch/" rel="alternate" type="text/html" title="Crofoot Ranch" /><published>2017-09-21T17:32:20+02:00</published><updated>2017-09-21T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/crofoot-ranch</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/crofoot-ranch/">&lt;p&gt;Hei! Lørdagen som var gikk en stor drøm i oppfyllelse da jeg fikk være vitne til to vaskekte cowboyer i aksjon. Mia fant en fantastisk flott ranch, Crowfoot Ranch, drevet av en veldig gjestfri familie, som tok oss i mot med åpne armer lørdag morgen. Klokken 7AM for å være presis (ja, nå har jeg blitt så godt integrert at jeg til og med behersker 12timers klokke).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00631_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00630_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00634_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etter en liten omvisning på det som må være kontinentets flotteste ranch fikk vi beskue sjefen selv i det han varmet opp en nydelig vallak ved navn Easy. Med kroppsspråk, tau i hånden (men ikke festet til hesten) og lyder hadde han en helt magisk kommunikasjon med det store firbeinte dyret. For ham var det viktig å varme opp hestene før de skulle ut på dagens oppdrag for å se an dagsform og motivasjon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deretter bar det inn i konas bil for å forflytte oss til kuene som oppholdt seg en 5-10 minutters kjøretur unna. Og da snakker vi store, kraftige kuer med horn. Dagens agenda var å flytte kuer og kalver til en mindre innhegning, splitte kalver og mødre, vaksinere de minste og deretter slippe voksene og barn ut på hvert sitt beite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00673_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00643_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men la oss sole tilbake til det mest magiske øyeblikket av dem alle. Da kuene kom brautende, lett joggende mot oss etter at vi hadde forflyttes oss inn i det som for minutter siden hadde vært de firbeintes beite. For bak den store flokken av sorte, vaggende dyr kom cowboyene. Med hatten på plass og tøylene løst plassert i den ene hånden travet de lett bak den store flokken med horn. Og for et syn! Alt gikk så harmonisk for seg og det var litt av en opplevelse å se samspillet mellom hest og rytter. Den ene hesten var kun 5 år og jeg ble mektig imponert over hvor rolige de to majestetiske dyrene forholdt seg blant de mindre majestetiske to- og firbeinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00645_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00649_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00652_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Helt siden min storhetstid i Pennyklubben, da pappa leste boken om Peer Werner Vogel og Cheyenne for meg (vi har sikkert rundet den to-tre ganger), har jeg drømt om å få oppleve et slikt øyeblikk. Og helt ærlig – det var enda flottere i virkeligheten enn i drømmene mine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00660_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00661_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00663_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Og bare se på den soloppgangen da dere! Jeg blir helt målløs jeg!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="September17" /><category term="Ranch" /><summary type="html">Hei! Lørdagen som var gikk en stor drøm i oppfyllelse da jeg fikk være vitne til to vaskekte cowboyer i aksjon. Mia fant en fantastisk flott ranch, Crowfoot Ranch, drevet av en veldig gjestfri familie, som tok oss i mot med åpne armer lørdag morgen. Klokken 7AM for å være presis (ja, nå har jeg blitt så godt integrert at jeg til og med behersker 12timers klokke).</summary></entry><entry><title type="html">Fredag</title><link href="http://localhost:4000/fredag/" rel="alternate" type="text/html" title="Fredag" /><published>2017-09-15T17:32:20+02:00</published><updated>2017-09-15T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fredag</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fredag/">&lt;p&gt;God fredag! Nå er klokken snart 11 (AM) her i Lubbock og jeg har kommet meg gjennom ukens siste forelesning og jobber for tiden med en innlevering, men jeg skal straks hive meg på sykkelen for å rekke en CrossFit-økt. Siden sist har jeg utvidet t-skjorte-samlingen min med yttligere to til. Ellers har det meste av uken gått med til skolearbeid. Jeg testet Yoga for 3.gang (tror jeg) på tirsdag og det ga mersmak. Jeg har dessverre ikke rukket så mange treningsøkter som jeg skulle ønske denne uken, så jeg krysser fingrene for at helgen blir litt rolig slik at jeg får beveg meg litt mer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0328.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/polo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forrige lørdag dro Mia og jeg på informasjonsmøte om Texas Tech Polo Club (ja, polo MED hest), men vi forsto raskt at det var mer spill enn ridining og ble enige om at det kanskje ikke var noe for oss. Jeg må riktignok nevne at det var spennende å se polo, det har jeg aldri vært vitne til før og det virker absolutt som en spennende sport, bare ikke helt min greie. De vartet opp med hester og skritterunder så den sjansen kunne jeg ikke la gå fra meg. Litt malplassert er jeg jo, med alt for korte stigbøyler og lite passende antrekk, men pytt sann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I morgen venter ranchbesøk allerede klokken 7 om morgenen og det gleder jeg meg stort til. Nøyaktig tolv timer senere skal jeg se min første (amerikanske) fotballkamp live på stadioen her på skolen. Det blir nok litt av en opplevelse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I mangel på bilder slenger jeg med to bilder jeg tok for et par uker siden av hovedtraseen til skolen. Universitetsområdet er veldig fint her, de har pyntet opp med mange skulpturer og formasjoner, selv om det er helt tydleig at det er fargen besh (er det sånn det skrives?) som gjelder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00517.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00530.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha en fin helg! Vi snakkes!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="September17" /><summary type="html">God fredag! Nå er klokken snart 11 (AM) her i Lubbock og jeg har kommet meg gjennom ukens siste forelesning og jobber for tiden med en innlevering, men jeg skal straks hive meg på sykkelen for å rekke en CrossFit-økt. Siden sist har jeg utvidet t-skjorte-samlingen min med yttligere to til. Ellers har det meste av uken gått med til skolearbeid. Jeg testet Yoga for 3.gang (tror jeg) på tirsdag og det ga mersmak. Jeg har dessverre ikke rukket så mange treningsøkter som jeg skulle ønske denne uken, så jeg krysser fingrene for at helgen blir litt rolig slik at jeg får beveg meg litt mer.</summary></entry><entry><title type="html">Amarillo</title><link href="http://localhost:4000/amarillo/" rel="alternate" type="text/html" title="Amarillo" /><published>2017-09-10T17:32:20+02:00</published><updated>2017-09-10T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/amarillo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/amarillo/">&lt;p&gt;Hei igjen! Som sagt tilbragte jeg Labor Day Weekend hos Kimberly’s familie i Amarillo. Og for en helg! Skjønnere familie skal du lete lenge etter. De vartet meg skikkelig opp med utrolig god mat og en gjestfri innstilling. Og noe av det beste: de har to skjønne hunder (endelig noen firbente amerikanere!) som elsker oppmerksomhet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00580_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00577_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00590_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00586_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På lørdag gikk Kimberly og jeg til the Lighthouse i Palo Duro Canyon. Det var en veldig fin tur i uvante omgivelser. Det er jo rimelig flatt her i nord-vestlige Texas så det var godt med et gjensyn med noe som kunne minne om fjell. På kvelden tok foreldrene hennes oss med til en restaurant som heter Big Texan og mer stereotypisk Texas får du det ikke. Det var cowboyhatter, boots og grove belter overalt, skikkelig Western-stemning. Det ble selvfølgelig biff til middag (nå tenker jeg du gliser litt ekstra pappa, endelig fikk noen i meg biff). Maten var veldig god! Jeg spiser jo ikke kjøtt så ofte, men biff kan virkelig smake, spesielt i Texas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00583_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00591_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00594_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00595_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00596_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00601_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00603_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00608_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00611_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Søndagen sov vi til vi våknet av oss selv (08:40 i mitt tilfelle) og startet dagen i et rolig tempo. Kimberly tok meg med til Cadillac Ranch (for et syn, haha! Bildene taler for seg her) og deretter gikk turen til Cavender’s, et mekka for cowboy-rekvisitter. Nå er jeg et par boots og et belte rikere, selvfølgelig i skikkelig western-stil, haha. Jeg fikk se Kimberly’s high school og litt mer av Amarillo før vi igjen avsluttet dagen med et nydelig måltid og Harry Potter på skjermen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00615_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00618_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC00619_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0311.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0312.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0314_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Så som dere sikkert allerede har forstått så har jeg hatt en utrolig fin helg. Jeg er jammen meg heldig som har fått en så snill roomie med så hyggelige foreldre, for ikke å glemme Max og Murphy (hundene). Vi snakkes plutselig!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="September17" /><category term="Amarillo" /><summary type="html">Hei igjen! Som sagt tilbragte jeg Labor Day Weekend hos Kimberly’s familie i Amarillo. Og for en helg! Skjønnere familie skal du lete lenge etter. De vartet meg skikkelig opp med utrolig god mat og en gjestfri innstilling. Og noe av det beste: de har to skjønne hunder (endelig noen firbente amerikanere!) som elsker oppmerksomhet.</summary></entry><entry><title type="html">#4</title><link href="http://localhost:4000/4/" rel="alternate" type="text/html" title="#4" /><published>2017-09-08T17:32:20+02:00</published><updated>2017-09-08T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/#4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/4/">&lt;p&gt;Hei! Nå er det en god stund siden sist. Det tar litt tid å få (forhåpentligvis) gode rutiner når det kommer til skolearbeid og trening, men det kommer seg. Jeg skal ha fire fag dette semesteret og alle tilhører instituttet for elektro- og dataingeniør, noe som vil si at foreleserne forventer at jeg kan mer om integrerte kretser enn jeg overhode kan. Bortsett fra det virker fagene spennende og jeg satser på at de er overkommelige så lenge jeg legger ned en solid innstas. Jeg trives også veldig godt på crossfitsenteret, alle er imøtekommende og øktene er harde. Det er faktisk en CrossFit box PÅ campus, så det må jeg nok teste ut i nærmeste fremtid. Jeg må bare få hodet over vann først.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellers startet skolen forrige mandag så jeg er allerede godt inn i 2.uke. Mia og jeg var på orientering med andre internasjonale studenter fredagen før (25.08) og der ble vi blant annet kjent med noen veldig hyggelige svensker, en finne, en australier (måtte dobbeltsjekke med språkrådet for å være sikker på at jeg skrev dette riktig) og enda en nordmann (så nå er vi 3 så vidt jeg vet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0307.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; 
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0242.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her har de alle “Guns up!”-bevegelsen inne (pistolen alle lager med tommel og pekefinger), ekte Tech-studenter dette!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På campus (som noen på skolen skal ha til å være Amerikas 2.største målt i areal, men jeg har ikke klart å verifisere det enda, så ta det med en klype salt) har vi et enormt, og da mener jeg virkelig enormt, treningssenter. De har alt fra klatrevegg, spinning, innendørs og utvendig basseng, for ikke å glemme tennisbaner og CrossFit (men som dere aller mest oppmerksomme sikkert husker, så har jeg jo allerede nevnt det en gang i løpet av dette innlegget). Mia tok meg med på tennis forrige onsdag. Ikke at det ble så mye spill da jeg hadde mer enn nok med å treffe den gule, hårete ballen. At det skal være så vanskelig å beregne riktig kraft til slaget! Gøy var det uansett, og det ga absolutt mersmak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_0306_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sporty Mia MED tennistalent, og en ikke fullt så talentfull Mia bak kameraet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Helgen som var tilbragte jeg i Amarillo hos Kimberly’s familie. Jeg har mange fine bilder etter en herlig helg hos en utrolig gjestfri familie. Det skal jeg skrive et eget innlegg om i nærmeste fremtid. Vi snakkes!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="September17" /><summary type="html">Hei! Nå er det en god stund siden sist. Det tar litt tid å få (forhåpentligvis) gode rutiner når det kommer til skolearbeid og trening, men det kommer seg. Jeg skal ha fire fag dette semesteret og alle tilhører instituttet for elektro- og dataingeniør, noe som vil si at foreleserne forventer at jeg kan mer om integrerte kretser enn jeg overhode kan. Bortsett fra det virker fagene spennende og jeg satser på at de er overkommelige så lenge jeg legger ned en solid innstas. Jeg trives også veldig godt på crossfitsenteret, alle er imøtekommende og øktene er harde. Det er faktisk en CrossFit box PÅ campus, så det må jeg nok teste ut i nærmeste fremtid. Jeg må bare få hodet over vann først.</summary></entry></feed>