<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-02T22:56:14+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Mia Olea Vettestad</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</subtitle><author><name>Mia Olea Vettestad</name></author><entry><title type="html">Livstegn</title><link href="http://localhost:4000/livstegn/" rel="alternate" type="text/html" title="Livstegn" /><published>2018-05-11T17:32:20+02:00</published><updated>2018-05-11T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/livstegn</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/livstegn/">&lt;p&gt;Heisann! Nå er det en stund siden sist og jeg tenkte at det var på tide å gi lyd fra seg. I dag tidlig fullførte jeg min første eksamen og det gikk helt greit med tanke på at jeg ikke akkurat øvde så mye. Jeg har en til lørdag kveld før den vanskeligste venter tirsdag ettermiddag. Det er skikkelig varmt og fint her, med godt over 30 grader Celsius og det siste jeg vil er å sitte inne og lese, men nå er det heller ikke så frykelig lenge igjen til ferie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min kjære navnsøster og ferdigstuderte (GRATULERER SÅ MYE MED VEL GJENNOMFØRT STUDIE, GRETLAND!!! Du kommer til å være en kjemperessurs i arbeidslivet!) Gretland satte seg på flyet til Norge torsdag morgen og er allerede trygt hjemme på norsk jord (tipper det er en frøken som koser seg med reker nå, ja). Vi hadde en aldri så liten avskjedsmiddag, Grace, Kimberly, Mia og jeg, onsdag kveld. Kimberly og Mia havnet tilfeldigvis her for noen dager siden da de egentlig hadde kjørt seg vill (hvis jeg husker rett, haha). Det kunne ikke vært en bedre “bomtur”, for restauranten/baren de endte opp på var noe virkelig utenom det vanlige. Jeg lar bildene tale for seg og lover å komme sterkere tilbake etter semesterslutt. Da står tross alt tidenes jentetur til LA og ranchferie på agendagen, bra bloggmateriale med andre ord!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/ttu2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/ttu3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/ttu4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="May18" /><summary type="html">Heisann! Nå er det en stund siden sist og jeg tenkte at det var på tide å gi lyd fra seg. I dag tidlig fullførte jeg min første eksamen og det gikk helt greit med tanke på at jeg ikke akkurat øvde så mye. Jeg har en til lørdag kveld før den vanskeligste venter tirsdag ettermiddag. Det er skikkelig varmt og fint her, med godt over 30 grader Celsius og det siste jeg vil er å sitte inne og lese, men nå er det heller ikke så frykelig lenge igjen til ferie.</summary></entry><entry><title type="html">Hjemlengsel</title><link href="http://localhost:4000/hjemlengsel/" rel="alternate" type="text/html" title="Hjemlengsel" /><published>2018-04-26T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-26T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/hjemlengsel</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hjemlengsel/">&lt;p&gt;I skrivende stund er det 19 dager igjen til semesterslutt og 33 dager til jeg vender snuten mot Norge. Det er jo egentlig ikke mange dagene, og det kommer helt sikkert til å gå fort, men akkurat nå, når jeg nærmest sitter og teller timer, så går det irriterende sakte. Jeg vil hjem NÅ. Jeg vil trekke frisk sjøluft gjennom nesen og ned i lungene. Jeg vil nyte et glass med iskaldt vann, rett fra springen. Jeg vil sitte i solveggen på verandaen hjemme, med verdens beste pelsdott på fanget. Jeg vil kjenne vinden rive i håret og salt sjøsprøyt i fjeset, mens vi durer Nøtterøy rundt til havs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/norge5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg vil nyte noen fine sommerdager i Trondheim. Nyte roen i den fine leiligheten min.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/norge2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg vil feire 17.mai ikledd min kjære bunad. Svinge med flagget i rødt, hvitt og blått og gråte en skvett til “Ja, vi elsker”. Jeg vil spise kvikklunsj og gå på fjelltur. Jeg vil løpe bakkeintervaller på Vardås. Kjenne lett sommerregn mot ansiktet. Jeg vil trene på Øya. Spise reker til lunsj. Grille laks til middag. Men jeg sitter enda her på biblioteket på skolen. I Texas. Milevis fra sjø og godt springvann. Milevis fra så mange jeg så gjerne skulle sett hver dag. 3 eksamener og en test venter på meg før jeg kan kaste inn Rottmann (fortså den de som kan, haha) for dette semesteret.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men når jeg våkner i morgen er det bare 32 dager igjen. 32 dager til å dagdrømme om en rusletur ned til Rema for å kjøpe den gode mangosorbet-pinneisen (håper Diplomis fortsatt fører den!). 32 dager som blir så innholdsrike at jeg forhåpentligvis glemmer å telle ned. 32 dager der dere der hjemme kan slurpe i dere så mye springvann dere bare vil, og kanskje ofre meg en liten tanke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hjemlengselen har aldri vært langt unna dette semesteret og det snodige er hvor mye man kan savne de dagligdagse tingene.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><summary type="html">I skrivende stund er det 19 dager igjen til semesterslutt og 33 dager til jeg vender snuten mot Norge. Det er jo egentlig ikke mange dagene, og det kommer helt sikkert til å gå fort, men akkurat nå, når jeg nærmest sitter og teller timer, så går det irriterende sakte. Jeg vil hjem NÅ. Jeg vil trekke frisk sjøluft gjennom nesen og ned i lungene. Jeg vil nyte et glass med iskaldt vann, rett fra springen. Jeg vil sitte i solveggen på verandaen hjemme, med verdens beste pelsdott på fanget. Jeg vil kjenne vinden rive i håret og salt sjøsprøyt i fjeset, mens vi durer Nøtterøy rundt til havs.</summary></entry><entry><title type="html">Fredag den 13.</title><link href="http://localhost:4000/fredag-den-13/" rel="alternate" type="text/html" title="Fredag den 13." /><published>2018-04-23T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-23T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fredag-den-13</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fredag-den-13/">&lt;p&gt;Fredag den 13. april satte Mia, Kimberly og jeg kursen mot Palo Duro Canyon, med mål om å overnatte i telt ute i det fri. Bilen var lastet med god mat og varme klær og vi hadde ikke ofret en tanke til datoen før vi plutselig hørte et kraftig smell og halve panseret på Jeepen blafret opp i den mildt sagt kraftige vinden. Et sted midt mellom Tulia og Happy (to tettsteder mellom Lubbock og Amarillo) sto vi der, tre jenter og en valp, med en Jeep som manglet en krok og fare for å ødelegge den enda mer hvis vi bevegde oss videre på motorveien i den kraftige vinden. Så hva gjør vi nå?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En saktegående tur innom Tulia viste seg å være en bomtur på leting etter delen som hadde blitt ødelagt. Vi hadde ingen andre valg enn å fortsette, på sideveien, til Amarillo i bestefarstempo. Da vi endelig kom frem var det kaldt, fortsatt kraftig vind og regnbyger i lufta. Det begynte å mørkne og vi bestemte oss vel egentlig der og da for at teltet fikk bli i posen og foreldrene til Kimberly fikk tre overnattingsgjester.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det ble kanskje ikke s’mores på bålet, men microovnen fungerte som en god vikar. Burger ble det uansett og i stedet for kortspill omkranset i soveposen, ble det Game of Life i en varm stue med tre hunder fykende rundt. Alt i alt ble den en koselig kveld, selvom det ikke ble helt slik vi hadde tenkt. Lørdagen ble uansett ganske så nært planlagt. Bilen ble fikset på morgenen og vi kunne dure bort til Palo Duro og gjennomføre turen til the Lighthouse (som for de spesielt årvåkne er den samme turen som Kimberly og jeg gikk i september).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01742.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01745.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01746.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><category term="Amarillo" /><summary type="html">Fredag den 13. april satte Mia, Kimberly og jeg kursen mot Palo Duro Canyon, med mål om å overnatte i telt ute i det fri. Bilen var lastet med god mat og varme klær og vi hadde ikke ofret en tanke til datoen før vi plutselig hørte et kraftig smell og halve panseret på Jeepen blafret opp i den mildt sagt kraftige vinden. Et sted midt mellom Tulia og Happy (to tettsteder mellom Lubbock og Amarillo) sto vi der, tre jenter og en valp, med en Jeep som manglet en krok og fare for å ødelegge den enda mer hvis vi bevegde oss videre på motorveien i den kraftige vinden. Så hva gjør vi nå?</summary></entry><entry><title type="html">Crawfish Boil</title><link href="http://localhost:4000/crawfish-boil/" rel="alternate" type="text/html" title="Crawfish Boil" /><published>2018-04-23T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-23T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/crawfish-boil</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/crawfish-boil/">&lt;p&gt;I går, altså søndag, hadde Kimberly skaffet oss billetter til en fraternity’s årlige ferskvannskrepselag, hvis vi skal holde det til morsmålet. De hadde satt ut to langbord som de stadig fylte opp med nykokt kreps. Det luktet utmerket og så meget innbydende ut. Eneste skåret i gleden var at krepesen var kokt med løk, hvitløk og krydder. Masse krydder. Så det ble med to kreps på meg, men opplevelsen var likevel verdt det. Om ikke annet gleder jeg meg enda mer til å komme hjem og spise sjømat så ofte jeg vil. Nå teller jeg dager for fullt og ser så frem til å sette føttene på norsk jord 30.mai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/crawfish2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><summary type="html">I går, altså søndag, hadde Kimberly skaffet oss billetter til en fraternity’s årlige ferskvannskrepselag, hvis vi skal holde det til morsmålet. De hadde satt ut to langbord som de stadig fylte opp med nykokt kreps. Det luktet utmerket og så meget innbydende ut. Eneste skåret i gleden var at krepesen var kokt med løk, hvitløk og krydder. Masse krydder. Så det ble med to kreps på meg, men opplevelsen var likevel verdt det. Om ikke annet gleder jeg meg enda mer til å komme hjem og spise sjømat så ofte jeg vil. Nå teller jeg dager for fullt og ser så frem til å sette føttene på norsk jord 30.mai.</summary></entry><entry><title type="html">Ukas skravling</title><link href="http://localhost:4000/ukas-skravling/" rel="alternate" type="text/html" title="Ukas skravling" /><published>2018-04-15T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-15T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/ukas-skravling</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ukas-skravling/">&lt;p&gt;Det har vært stille her i det siste, og det beklager jeg for. Det er ikke fordi jeg har lite tid til overs, de to siste ukene har vært ganske rolige. Problemet er vel heller at jeg har mye på hjertet. Litt for mye jeg ønsker å formidle, og da blir det fort rotete. Jeg vil ikke poste uferdige debattinnlegg, men det er heller ikke så lett å ferdigstille dem når jeg stadig blir usikker på hvor jeg faktisk står. Å bo så langt hjemmefra har, som de fleste sikkert allerede har skjønt, fått meg til å tenke mye på nettopp Norge. Jeg skulle så gjerne svingt det fine røde, hvite og blå flagget ikledd min kjære bunad på selveste 17.mai, for aldri har jeg følt meg så stolt over å være norsk. Som et plaster på såret har jeg begynt å skrive ned mine tanker om norske verdier. Om det noen gang ferdigstilles slik at jeg kan dele det får fremtiden vise. Nå har jo kanskje innledningen blitt for rotete allerede, så hva med en oppdatering på livet i Texas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har vært på en noe mislykket camping-tur i Palo Duro Canyon, mer om det i et eget innlegg i løpet av de nærmeste dagene. Jeg har også tilbakelagt en eksamen, og nå på mandag venter en ny. Utvekslingsoppholdet som for et øyeblikk siden virket så fryktelig langt, er snart ved veis ende. I skrivende stund er det bare 30 dager til sommerferien. Det betyr også at det bare er 32 dager til vi reiser til Los Angeles. Og ja, nå kan jeg si vi. Jeg er så heldig å få med meg både Karina og Kimberly på tur, til og med på Taylor Swift konsert. Nå mangler jeg bare en ekte fan-t-skjorte, så er jeg klar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Været her har stort sett vært upåklagelig (jeg skriver jo tross alt til et publikum som består av kun nordmenn, så da må jo vær-snakkis bli en slager!), med flere ettermiddager der gradestokken har krøpet over 30 grader Celsius. Det er i hvertfall et stort pluss ved å bo i Texas. Jeg koser meg også mye på trening om dagen. På onsdag løsnet endelig double unders-teknikken, noe jeg har slitt fælt med i TO år. Det var så fryktelig deilig da det endelig løsnet, at jeg bare måtte spandere på meg et aldri så lite gledeshyl. Hadde det ikke vært for at jeg enda hadde en runde igjen av økten, hadde nok gledestårene trillet også. Leggene mine har vært så stive at jeg har slitt med å komme meg ned trapper, men det er så absolutt verdt det!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/cs3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har ikke tatt så mange bilder denne uken, men jeg har fremdeles noen fra mars på lager, så kos dere med de! Mustangen Bendik leide pryder bildet over her.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/cs1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et sted i New Mexico, på vei til Colorado, måtte jeg hilse på disse sjarmtrollene. Jeg smelter helt bare av å se på bildet, og skulle så gjerne dratt med meg begge to hjem, som kolli nummer 4 og 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/cs2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/cs4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bare sånn i tilfelle man skulle begynne å lure på om det var en Mustang (Mustand skrives med stor M, sant?) eller ei, så satte lyset under frontspeilet en sikker stopper for enhver tvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/cs6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frokostsalen til The Cliff House i Manitou Springs var så fryktelig sjarmerende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/cs5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colorado Springs’ èn av mange versjoner av det jeg antar er Lille Trille (?).&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><summary type="html">Det har vært stille her i det siste, og det beklager jeg for. Det er ikke fordi jeg har lite tid til overs, de to siste ukene har vært ganske rolige. Problemet er vel heller at jeg har mye på hjertet. Litt for mye jeg ønsker å formidle, og da blir det fort rotete. Jeg vil ikke poste uferdige debattinnlegg, men det er heller ikke så lett å ferdigstille dem når jeg stadig blir usikker på hvor jeg faktisk står. Å bo så langt hjemmefra har, som de fleste sikkert allerede har skjønt, fått meg til å tenke mye på nettopp Norge. Jeg skulle så gjerne svingt det fine røde, hvite og blå flagget ikledd min kjære bunad på selveste 17.mai, for aldri har jeg følt meg så stolt over å være norsk. Som et plaster på såret har jeg begynt å skrive ned mine tanker om norske verdier. Om det noen gang ferdigstilles slik at jeg kan dele det får fremtiden vise. Nå har jo kanskje innledningen blitt for rotete allerede, så hva med en oppdatering på livet i Texas?</summary></entry><entry><title type="html">Reisebrev - Colordo Springs</title><link href="http://localhost:4000/reisebrev-colorado-springs/" rel="alternate" type="text/html" title="Reisebrev - Colordo Springs" /><published>2018-04-06T17:32:20+02:00</published><updated>2018-04-06T17:32:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/reisebrev-colorado-springs</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reisebrev-colorado-springs/">&lt;p&gt;Heisann! Nå er vel påsken vel overstått for de fleste, og april har allerede meldt sin ankomst. Min påskeferie var vel egentlig spring break som var for to uker siden, men andre påskedag var i det minste forelesningsfri. Skulle jo bare mangle etter at jeg hadde en 210 minutters eksamen på selveste påskeaften, si. Nå har jeg skrevet meg litt bort, som jeg ofte gjør. Dette innlegget skulle jo bli et reisebrev fra Colorado Springs, så løst og fast kan vi prate om siden. Bendik kom kjørende fra Denver 21. mars og vi fikk noen fine dager i Lubbock sammen før jeg slo følge på tilbakeveien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lørdag 31.03.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rett etter eksamensslutt klokken 13:30 spiste vi en kjapp lunsj før Bendik satte seg bak rattet og jeg tok plass i passasjersetet. Ulempen (eller fordelen, alt ettersom) med å være under 25 i utlandet er at leieprisen på bil dobles, så passasjersetet ble min faste plass resten av turen. Jeg pleier jo som regel å finne drømmeland rimelig kjapt i alt av kjøretøy, men en ulyttet, eldre episode av Lørdagsrådet holdt oss (eller meg da) våkne de første timene og deretter var det gjort. Vi kjørte gjennom New Mexico, spiste middag på McDonalds rett ved grensen til Colorado og fant frem til hotellet i Manitou Springs rett før klokken 22. Vi bodde på &lt;a href=&quot;https://www.thecliffhouse.com/&quot;&gt;the Cliff House&lt;/a&gt; som visstnok skal være hele to år eldre enn staten Colorado. Vi fikk en oppgradering, en voldsom en også, og endte opp med Crown Prince Ferdinand Suite. Jeg lar mine amatørmessige bilder tale for seg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01616.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01619.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01615.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01629.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Søndag 01.04.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg var inne på tanken om å lure mamma og pappa, men slo det fort vekk da jeg ikke kunne komme på noe troverdig. Uansett, Bendik og jeg nøt en alle tiders hotellfrokost og tok en rolig morgen. Vi kjørte ned til Colorado Springs, fant en bruktbutikk med sportsklær- og utstyr og kunne sette kursen mot Manitou Springs igjen, en turbukse og et par ullsokker rikere. Bendik fikk skiftet og vi ruslet den drøye kilometeren opp til Incline Basecamp. Er du interessert, kan du lese mer artig info &lt;a href=&quot;https://www.visitcos.com/things-to-do/outdoors/manitou-incline-near-colorado-springs-colorado/&quot;&gt;her&lt;/a&gt;. Vi ble svette i hvert fall, det kan jeg love dere!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01629.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01634.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01700.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manitou og Colorado Springs var dekorert med flott gatekunst. Jeg rakk kun å forevige et knippe av den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01672.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Litt av en utsikt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01671.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Å bestige 2744 trappetrinn i en starthøyde på 2000moh og en slutthøyde på 2600moh er tungt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01681.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utsikten fra toppen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01688.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heldigvis for oss gikk det en litt slakere vei ned, på 6,4km som ikke inneholdt trappetrinn. Det var leggene mine fornøyde med!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01701.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etter toppturen kjørte vi innom Garden of the Gods, og priste oss lykkelige over at vi ikke måtte ta beina fatt for å nyte naturen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01704.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01702.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mandag 02.04.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igjen startet vi dagen med nydelig frokost i naturskjønne omgivelser. The Cliff House er ganske dyrt, men virkelig flott. Etter å ha pakket koffertene satte vi kursen mot Pikes Peak. På grunn av sterk vind, var de siste kilometerne stengt for besøkende (ja, du kan foresten kjøre helt opp til fjelltoppen), men vi fikk nyte litt ekte fjellutsikt likevel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01713.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01716.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01721.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01730.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01736.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etter en god lunsj og en liten rusletur i Colorado Springs kjørte vi mot Denver. Storbyen var ikke like sjarmerende som Colorado Springs, så jeg er glad for at vi valgte å tilbringe mesteparten av tiden utenfor Denver. Det jeg har sett av Colorado til nå, har tatt meg med storm, og jeg kommer gjerne tilbake. Vent! Jeg skal jo faktisk tilbake allerede i mai på ranch-ferie. Nå gleder jeg meg om mulig enda mer til det!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi snakkes plutselig!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="April18" /><category term="Colorado Springs" /><summary type="html">Heisann! Nå er vel påsken vel overstått for de fleste, og april har allerede meldt sin ankomst. Min påskeferie var vel egentlig spring break som var for to uker siden, men andre påskedag var i det minste forelesningsfri. Skulle jo bare mangle etter at jeg hadde en 210 minutters eksamen på selveste påskeaften, si. Nå har jeg skrevet meg litt bort, som jeg ofte gjør. Dette innlegget skulle jo bli et reisebrev fra Colorado Springs, så løst og fast kan vi prate om siden. Bendik kom kjørende fra Denver 21. mars og vi fikk noen fine dager i Lubbock sammen før jeg slo følge på tilbakeveien.</summary></entry><entry><title type="html">Dear Paladin</title><link href="http://localhost:4000/dear-paladin/" rel="alternate" type="text/html" title="Dear Paladin" /><published>2018-03-21T16:32:20+01:00</published><updated>2018-03-21T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/dear-paladin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dear-paladin/">&lt;p&gt;Open is almost over and it has been a blast (for the most of the time). My whole body is sore, I am still struggeling to catch my breath and I am scared for what 18.5 has to offer. But I can also look back on this past few weeks with a smile. I got a power clean PR thanks to Paladins lovely members and coaches telling me that I can do it, even though the voice in my head kept saying that it is too heavy. I got 24 pull-ups in 18.3. I got 45 hand release push-ups in 18.4. So whatever the last workout brings, I am ready to give it my all.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/open_team.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1387.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had CrossFit Paladin in sight every since I decided to study abroad. It looked like a friendly box, perfect in size and only a 10 minutes bike ride from my apartment. And my first workout proved that it was even better than I imagined. It was a Saturday in August and we had a team workout with running and tire flipping. I had only been in Lubbock for a couple of days, so it is safe to say that the temperature was a bit higher than back home. But the morning classes helped me out and in the weeks to come I felt more and more like a part of the members community.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was scary to be on my own on the other side of the world, without my family and friends. But I got new friends at Paladin and the WOD became the best part of my day. Melissa even challenged me to join the team competition Nightmare on Mac Davis, even though I had zero competition experience. The synchronized burpees and wallballs were painful, a true nightmare, but in a good way. I made friends I know that I will stay in touch with even when life takes me back home to Norway.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/team_night.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/snatch.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The coaches and the members always believe in you, even when you don’t believe in yourself. I have always struggled with pull-ups, but all of the sudden, a Monday in the beginning of November I could do a strict one. I still smile when I think of that moment! But even though PRs are motivating and something many of us try to work with every day, it is not what CrossFit is all about. At least not for me. Every WOD, every high-five, all the laughter and the friendships, that’s what this is to me. That’s why I come back, day after day, even though my body is sore and tired. The beauty of CrossFit and CrossFit Paladin, are friendly faces welcoming you with open arms, cheering you through your way to become the best version of yourself. The beauty of CrossFit is all the members and coaches who make Paladin to what it is: the best box in the States, if you ask me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/paladin_bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/ropeclimb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/Workout2NR-16.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/paladin_night.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So Dear Paladin, thank you for being the best part of my day, every day!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="March18" /><category term="CrossFit" /><summary type="html">Open is almost over and it has been a blast (for the most of the time). My whole body is sore, I am still struggeling to catch my breath and I am scared for what 18.5 has to offer. But I can also look back on this past few weeks with a smile. I got a power clean PR thanks to Paladins lovely members and coaches telling me that I can do it, even though the voice in my head kept saying that it is too heavy. I got 24 pull-ups in 18.3. I got 45 hand release push-ups in 18.4. So whatever the last workout brings, I am ready to give it my all.</summary></entry><entry><title type="html">Reisebrev - Grand Canyon</title><link href="http://localhost:4000/reisebrev-grand-canyon/" rel="alternate" type="text/html" title="Reisebrev - Grand Canyon" /><published>2018-03-19T16:32:20+01:00</published><updated>2018-03-19T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reisebrev-grand-canyon</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reisebrev-grand-canyon/">&lt;p&gt;Hei! Som tidligere nevnt rakk vi en snartur innom sørsiden av Grand Canyon mens vi var i Las Vegas. Værgudene var ikke helt på vår side, men det kunne så absolutt vært verre. Gradestokken viste flere plussgrader og regnbygene var aldri lange eller særlig kraftige. Jeg sjekket selvfølgelig værmeldingen og pakket deretter, så gummistøvler, regnjakke, ull og superundertøy holdt meg varm og tørr stort sett hele turen. Det finnes jo ikke dårlig vær, bare dårlig klær, og det gjelder selvfølgelig utenfor Norges landegrenser også. Fjellstøvlene mine står derimot og støver ned i boden hjemme (usikker på om de er på Nøtterøy eller i Trondheim for øyeblikket), så noen særlig lang fjelltur ble det ikke. Å forville seg ned til bunn av dalen uten godt fottøy, GPS, mobildekning eller støttestaver sto ikke akkurat øverst på ønskelista, så det sto vi pent over. Jeg hadde derimot med meg en ekstra genser, ullsokker og vann, så litt forberedt kan jeg skryte på meg å ha vært.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01109.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01115.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dag 1, altså lørdag 10.03.18, ble vi hentet på hotellet allerede før syv om morgenen og etter et lite buss-skifte satte vi kursen mot Arizona. Inkludert to stopp (en dopause på rundt 20 min og en lengre spisepause) tok vel kjøreturen rundt 5-6 timer. Arizona har litt penere natur enn det jeg har sett av det Texas har å by på så langt, såpass kan jeg innrømme. Etter et stopp ved et utsiktspunkt ble vi sluppet av på overnattingsstedet. Et ganske sjarmerende sted spør du meg, men jeg er litt usikker på om det kan kalles et hotell. Kanskje motell er mer riktig? Uansett, det gikk gratisbusser fra dette overnattingsstedet flere ganger i timen, som blant annet fraktet oss til Bright Angel Logde, et av de mest populære utsiktspunktene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dag 2 bestemte vi oss for å gå den snaue amerikanske mila til Bright Angel Lodge. Stien er asfaltert, går for det meste langs kanten av Grand Canyon og gir utallige muligheter for å forevige utsikten. Liker du å ta bena fatt ville jeg tatt meg tiden til å gå, 1.6km er jo ikke akkurat utmattende. Etter at jeg hadde fått knipset et hundretalls bilder på veien til, og enda flere på Brigth Angel Lodge, snudde vi og rulset tilbake. Noen vil kanskje påpeke at tempoet mitt heller burde beskrives som traving, men da velger jeg å forsvare meg med mine lange ben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bussen hentet oss klokken 16 og deretter var det så og si strake vegen heim (eller til Las Vegas da), sett bortifra en liten matpause litt over halvveis. Er du over 25 og har lappen, er det kanskje best å leie bil selv, men for vår del var dette en meget god og ikke så fryktelig dyr løsning. Skulle du være interessert, så bestilte vi &lt;a href=&quot;http://www.grandcanyontourcompany.com/nightbus.htm&quot;&gt;denne&lt;/a&gt; turen. Vi bodde foresten på Yavapai Lodge, og som bildet under viser kan du være helt trygg på innsiden av motellrommets fire vegger. Men da har jeg kanskje bablet nok for denne gang, så jeg skal la dere få nyte bildene i fred.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/noguns.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01173.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01194.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01209.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01305.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01191.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Må bare skyte inn at dette er en såkalt elk (nei, det var ikke en skriveleif det der, jeg mente ikke å skrive elg), som kanskje kan minne om en blanding av et rådyr og en elg. Hva dyret nå enn kan beskrives som, så brydde det seg i hvert fall ikke nevneverdig om at en tobeint nordmann listet seg innpå for å forevige lunsjen for bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01220.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01250.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01248.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01310.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siste kommentar fra meg nå, lover! Ekornene kan visst være ganske aggresive og det er satt opp flere varsel-plakater der det advares mot ekornangrep hvis man skulle falle for fristelsen og mate disse søte små krabatene. Så til de som lurer, nei, det ble ingen belønning på denne karen etter at han frivillig stilte opp for bloggen. Da skal jeg avrunde sånn på ekte, og tillater meg selv å krysse fingrene for at den mulige regjeringskrisen ikke blir så krise likevel. Adíos!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="March18" /><category term="Grand Canyon" /><summary type="html">Hei! Som tidligere nevnt rakk vi en snartur innom sørsiden av Grand Canyon mens vi var i Las Vegas. Værgudene var ikke helt på vår side, men det kunne så absolutt vært verre. Gradestokken viste flere plussgrader og regnbygene var aldri lange eller særlig kraftige. Jeg sjekket selvfølgelig værmeldingen og pakket deretter, så gummistøvler, regnjakke, ull og superundertøy holdt meg varm og tørr stort sett hele turen. Det finnes jo ikke dårlig vær, bare dårlig klær, og det gjelder selvfølgelig utenfor Norges landegrenser også. Fjellstøvlene mine står derimot og støver ned i boden hjemme (usikker på om de er på Nøtterøy eller i Trondheim for øyeblikket), så noen særlig lang fjelltur ble det ikke. Å forville seg ned til bunn av dalen uten godt fottøy, GPS, mobildekning eller støttestaver sto ikke akkurat øverst på ønskelista, så det sto vi pent over. Jeg hadde derimot med meg en ekstra genser, ullsokker og vann, så litt forberedt kan jeg skryte på meg å ha vært.</summary></entry><entry><title type="html">Reisebrev - Las Vegas</title><link href="http://localhost:4000/reisebrev-las-vegas/" rel="alternate" type="text/html" title="Reisebrev - Las Vegas" /><published>2018-03-16T16:35:20+01:00</published><updated>2018-03-16T16:35:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reisebrev-las-vegas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reisebrev-las-vegas/">&lt;p&gt;Vi ankom Las Vegas torsdag kveld. Det er to timer tidsforksjell mellom Las Vegas og Lubbock så vi rykket så og si tilbake til avgangstid da føttene traff ørkenjorden i Nevada. Vi tok en uber til hotellet og ble begge målbundet av detaljene på det enorme hotellet. Paris Las Vegas er ikke blant de billigste alternativene, men til gjengjeld er rommene store, badet byr på både badekar og separat dusj, og beliggenheten er upåklagelig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/CF.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fredag 9.3.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fredag startet med en svettefest og såre håndflater. Jeg snakker selvfølgelig om Open 18.3. Det er altså den Crossfit-konkurransen jeg så vidt nevnte for en liten stund tilbake. Hver torsdag (natt til fredag norsk tid) slippes økten som må gjennomføres innen mandag kveld. Jeg besøkte The Strip Crossfit, veldig hyggelig gjeng selvom økten var en konkurranseøkt verdig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deretter spiste vi frokost/lunsj på Mon Ami Gabi, som er en av flere restauranter i Paris’ første etasje. Frangriaen de serverer der kan anbefales på det varmeste!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01045.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01047.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etter litt (mye) mat i magen vandret vi nedover verdenskjente the Strip. Bildet under viser innsiden av New York New York. Et hotell som de fleste andre i Las Vegas, også inneholder et casino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01085.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_paris.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bildet over viser innsiden av Paris Las Vegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01065.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De har det meste i Vegas, selv en Coca Cola-butikk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01072.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Og selvfølgelig en M&amp;amp;M’s-butikk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_forest1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_forest2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På kvelden spiste vi middag på Bubba Gump, selvfølgelig en spin-off fra filmen om Forest Gump. Jeg fikk endelig i meg litt sjømat, og selvom det ikke kan måles med norsk kvalitet, var det likevel godt. Deretter bar det videre til Luxor og Mindfreak med Criss Angel. Det var et spektakulært show og kan virkelig anbefales!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1413.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/IMG_1415.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lørdag og søndag tilbrakte vi i Grand Canyon, Arizona, så et eget innlegg kommer snart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mandag 12.3.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dagen startet med frokost på Bellagio. Litt stiv pris, men fryktelig godt. Hvem får vel ikke vann i munnen av bildet under?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_belagiobf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nam nam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01344.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det kan virke som at Bellagio er inspirert av kirsebærblomstringen i Japan i disse dager, for rett ved hotellets resepsjon åpnet det seg en parktfull botanisk hage foran oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01343.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01338.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deretter bar turen nedover the Strip (i motsatt retning av der vi gikk på fredag) og plutselig var vi i Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01379.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venetian Las Vegas. Et aldri så lite Venezia midt i ørkenen i Nevada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01390.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det skal i hvert fall ikke stå på spektakulær arkitektur og utsmykning!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi startet mandagen relativt tidlig (jeg med CrossFit klokken 7AM), så da klokken bikket 14 hadde vi allerede fått trasket nok for en stund og vi bestemte oss derfor for å nyte de varme solstrålene fra bassengkanten på Paris. Jeg fikk til og med et aldri så lite bikiniskille, meget fornøyd med det, altså, haha! På kvelden dro vi innom Hard Rock Cafè og Excalibur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01423.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01433.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tirsdag 13.3.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flyet vårt gikk 14:50, men før det rakk vi en god frokost på Mon Ami Gabi og en snarvisitt innom sjokoladefontenen på Bellagio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_choco.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tirsdagens fangst!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_choco2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Vegas er en veldig spennende og annerledes by, men to fulle dager holder nok i massevis. Jeg er jo ikke akkurat en storgambler (brukte den svimlende sum av $1 på enarmet baditt) av meg, men det er gøy å vandre gatelangs og beundre hotellene, casionene og se på alle menneskene som vandrer i sin egen verden. Det burde kanskje nevnes at Cannabis er legalisert (det luktes, for å si det mildt) og det er ikke få som går rundt med store plastrør fulle av sterk margarita. Men for all del, absolutt en by verdt å besøke, bare kanskje ikke for de aller minste. Las Vegas er som en oase for voksne, en eventyrverden der mange grenser kanskje er tøyd litt lenger enn det de er hjemme.&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="March18" /><category term="Spring Break" /><category term="Reisebrev" /><category term="Las Vegas" /><summary type="html">Vi ankom Las Vegas torsdag kveld. Det er to timer tidsforksjell mellom Las Vegas og Lubbock så vi rykket så og si tilbake til avgangstid da føttene traff ørkenjorden i Nevada. Vi tok en uber til hotellet og ble begge målbundet av detaljene på det enorme hotellet. Paris Las Vegas er ikke blant de billigste alternativene, men til gjengjeld er rommene store, badet byr på både badekar og separat dusj, og beliggenheten er upåklagelig.</summary></entry><entry><title type="html">Spring Break</title><link href="http://localhost:4000/spring-break/" rel="alternate" type="text/html" title="Spring Break" /><published>2018-03-16T16:32:20+01:00</published><updated>2018-03-16T16:32:20+01:00</updated><id>http://localhost:4000/spring-break</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/spring-break/">&lt;p&gt;Heisann! Det ble en litt lenger pause enn planlagt, men pytt sann. Her er spring break i gang for fullt (og faktisk snart over) og jeg har rukket å besøke to nye stater siden sist. Av bildene å dømme er det kanskje ikke så vanskelig å gjette hvilke?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01109.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Trommevirvel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/DSC01212.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har selvfølgelig vært i Nevada, hvor ingen ringere enn Las Vegas ligger, og i Arizona og besøkt selveste Grand Canyon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_belagio.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/LV_eiffel.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det øverste bildet viser det parktfulle hotellet Bellagio som ligger rett over gaten fra hotellet vi bodde på, Paris. De har ikke spart på rekvisittene for å gi gjestene en følelse av å være i den franske hovedstaden. Selv et Eiffeltårn (riktignok bare halvparten så høyt som det i Europas Paris) pryder hotellets fasade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har godt over 400 bilder og denne hjemmesnekrede siden er jo ikke akkurat en reser på bildeopplastning, så jeg har tenkt til å dele et reisebrev fra Las Vegas og et fra Grand Canyon. Hvis du skulle forville deg over dammen kan det jo tenkes at du dropper innom i hvert fall et av stedene, så kanskje jeg kan være til inspirasjon? Uansett, jeg håper dere der hjemme begynner å bli klare for påskeferien som er like rundt hjørne. Her i Texas kan jeg i hvert fall love at det sitter en siklende student som håper på et forsinket påskeegg i mai (gjerne med påskemarsipan fra Freia, fargepletter fra Hval og Anthon Berg sjokolade- og marsipanegg). Det kan jo tenkes at selveste påskeharen titter innom, vi krysser fingrene!&lt;/p&gt;</content><author><name>Mia Olea</name></author><category term="TTU" /><category term="March18" /><category term="Spring Break" /><summary type="html">Heisann! Det ble en litt lenger pause enn planlagt, men pytt sann. Her er spring break i gang for fullt (og faktisk snart over) og jeg har rukket å besøke to nye stater siden sist. Av bildene å dømme er det kanskje ikke så vanskelig å gjette hvilke?</summary></entry></feed>